美國政府出資支持柯達生產抗新冠藥物原料

美國政府出資支持柯達生產抗新冠藥物原料

沒落的攝影業巨頭柯達(Kodak)，正向生產抗新冠病毒仿製藥成分轉型。

特朗普(Trump)政府周二表示，將向柯達提供7.65億美元貸款。目前，美國政府正努力擴充整條醫療供應鏈上的本土生產能力，減少對外國、尤其是對中國的依賴。

白宮貿易顧問彼得•納瓦羅(Peter Navarro)周二在接受福克斯商業頻道(Fox Business)採訪時表示，柯達將同時生產「起始物料」和原料藥。

納瓦羅在一份聲明中表示：「如果我們從這場全球大流行病中汲取到了什麼的話，那就是美國人在基本藥物上嚴重依賴外國供應鏈。」

柯達未能適應數碼攝影的崛起並於2012年申請了破產保護。如今受上述消息影響，該公司股價飆升至約兩年半以來的最高水平，漲了兩倍，至每股7.71美元。

這筆貸款將由美國國際開發金融公司(US International Development Finance Corporation)依據《國防生產法》(Defense Production Act)發放，唐納德•特朗普(Donald Trump)曾援引該法購買N95口罩、以及加快呼吸機製造。

這位總統在5月發布了一項行政命令，授權國際開發金融公司放貸或採購，以加強美國的製造能力、抗擊新型冠狀病毒肺炎（COVID-19，即2019冠狀病毒病）。

出於對中國及其他外國製造商依賴的擔憂，特朗普政府一直爭取讓醫療用品和藥品的生產迴流到美國，美國食品和藥物管理局(US Food and Drug Administration)估計，美國約有80%的原料藥是在國外生產的。

疫情爆發前，美國有許多仿製藥已供不應求，但在危機最嚴重的時期，許多醫院連使用呼吸機的病人必需的鎮靜劑和麻醉劑等藥物都難以獲得。

羥氯喹的需求也出現了激增，這是一種受到特朗普吹捧的抗瘧藥，但研究現已表明，羥氯喹並不是治療新冠肺炎的有效方法。地塞米松的需求也在上升，牛津大學(Oxford)的一項研究發現，這種類固醇仿製藥對新冠肺炎重症患者有效。

柯達執行董事長吉姆•孔蒂嫩扎(Jim Continenza)表示，該公司「很榮幸能參與到提升美國自給自足能力的行動中來，生產我們需要用以保障公民安全的關鍵藥物成分」。

孔蒂嫩扎補充道：「利用我們的龐大基礎設施、在化學品製造領域的深厚專業知識、以及創新與品質的傳承，柯達將為美國重建可靠藥品供應鏈做出關鍵貢獻。」

國際開發金融公司表示，其7.65億美元的貸款將加速柯達製藥公司(Kodak Pharmaceuticals)的成立，為其改建和擴大紐約州羅切斯特市和明尼蘇達州聖保羅市現有的柯達設施提供資金支持。

這些設施所提供的產能預計最多能夠生產仿製藥所用原料藥的25%，但這裡面不包括複雜的生物製劑所用原料藥。該項目將創造360個直接就業崗位。

這並非柯達首次改變經營策略，該公司在2018年曾表示將推出旨在保護攝影師版權的區塊鏈業務。

Moderna潛在新冠疫苗或定價每療程50至60美元

據了解Moderna與潛在買家談判情況的人士透露，Moderna將其新型冠狀病毒疫苗的價格定為每療程約50至60美元，高於其他疫苗生產商與美國政府達成的疫苗訂購價。

其他熟悉Moderna計劃的人士表示，這一定價將適用於美國以及其他高收入國家——該公司打算優先向這些國家供應疫苗。

隨著Moderna的疫苗初步顯示出有效性並成為美國首支進入臨床試驗的疫苗，這家總部位於波士頓的生物科技公司的股價今年已飆升近325%。本周，該公司擴大了與美國政府之間的資助協議。目前，美國政府已為該疫苗的研發投入近10億美元。

Moderna目前的報價不太可能是其疫苗的最終定價。該疫苗每療程約50至60美元（即每支疫苗25至30美元）的價格，看起來高於輝瑞製藥(Pizer)及其德國合作夥伴BioNTech上周與美國政府達成的預購協議中每劑19.50美元的預購價。

與此同時，阿斯利康(AstraZeneca)與荷蘭、德國、法國和義大利就該公司的潛在疫苗簽署了一份協議。根據投行SVB Leerink製藥和生物技術分析師傑弗里•波格斯(Geoffrey Porges)的計算，該公司每劑疫苗的價格在3至4美元之間。

一些了解Moderna談判情況的人士表示，Moderna最初向包括歐盟(EU)在內的某些買家提出了每療程高兩位數(high double-digit)的美元價格。

其中一位人士表示，Moderna的報價「在談判中引起了高度關切，並給談判帶來了困難，因為其他企業承諾的價格要低得多」。

影響公司為其藥品和疫苗定價的因素有很多，包括提交監管申請的時機和強度、醫療需求、療效和競爭情況。一位了解Moderna計劃的人士表示，Moderna的報價較高是因為考慮到訂單規模和交貨時間。

此外，要對潛在新冠疫苗的價格進行對比也很困難，因為它們都尚在開發之中，沒有一種疫苗獲得了監管機構的批準。

在上周的國會聽證會上，Moderna、輝瑞和默克(Merck)都表示，它們打算通過新冠疫苗獲利。Moderna總裁斯蒂芬•霍格(Stephen Hoge)表示：「我們不會以成本價出售。」

阿斯利康和強生(Johnson & Johnson)則表示，如果它們的疫苗被證明有效，它們不會尋求從疫苗的銷售中獲利——至少在新冠疫情的初期階段不會。

世界衛生組織(WHO)提議建立新冠肺炎有效干預措施（包括疫苗）的專利共享池，但迄今為止這項提議只從各國政府那裡獲得了有限的支持，而且沒有製藥公司對此表示支持。政界人士、活動人士和政府官員擔心，在較高收入國家爭奪疫苗和藥品的過程中，較貧窮國家將被丟到一邊。

在政府大量資金的支持下，尋找有效疫苗的競賽已將通常需要數年的開發時間壓縮至數月。

霍格上周強調稱，處於虧損狀態的Moderna除了從政府獲得資金外，還從戰略合作者和投資者處籌集了50億美元。

本月早些時候，《新英格蘭醫學雜誌》(New England Journal of Medicine)上一項經同行評議的研究稱，在美國國立衛生研究院(US National Institutes of Health)主持的一期試驗中，Moderna的候選疫苗在全部45名受試者身上產生了抗體。三期試驗已於本周一啟動，本次試驗將在全美招募3萬名受試者。

阿斯利康本月表示，該公司與牛津大學(University of Oxford)合作開發的疫苗誘導人體產生了「強烈的免疫應答」，而且這種疫苗是安全的。其競爭對手BioNTech和輝瑞也公布了類似消息。

Moderna表示，該公司正在與「一些政府和政府實體」就其疫苗的潛在供應進行討論。「這些討論是私下進行的，鑒於這些討論和合同的保密性質，我們不能就此置評。」

詹姆斯•波利提(James Politi)華盛頓、邁克爾•皮爾(Michael Peel)布魯塞爾補充報導

炒完啦樓豬